@incollection{andreau2000a,
  author = {Andreau, Jean},
  note = {Article},
  title = { Negotiator »},
  volume = {8},
  date = {2000},
  pages = {783–785},
  language = {es},
  booktitle = {Der neue Pauly}
}
@incollection{andreau2001a,
  author = {Andreau, Jean},
  note = {Articles},
  title = { Private Vermögen, Rom »},
  editor = {alii, H.Schneider},
  volume = {t. 10, t. 11},
  publisher = {J. B. Metzler},
  date = {2001},
  pages = {349–351},
  language = {de},
  booktitle = {Der neue Pauly},
  address = {Pol-Sal, Stuttgart et Weimar}
}
@incollection{andreau2001b,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Publicani »},
  note = {», in},
  editor = {alii, H.Schneider},
  volume = {t. 10, t. 11},
  publisher = {J. B. Metzler},
  date = {2001},
  pages = {575–578},
  language = {et},
  booktitle = {Der neue Pauly},
  address = {Pol-Sal, Stuttgart et Weimar}
}
@incollection{andreau2001c,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Seedarlehen »},
  note = {», in},
  editor = {alii, H.Schneider},
  volume = {t. 10, t. 11},
  publisher = {J. B. Metzler},
  date = {2001},
  pages = {319–322},
  language = {de},
  booktitle = {Der neue Pauly},
  address = {Pol-Sal, Stuttgart et Weimar}
}
@incollection{andreau2001d,
  author = {Andreau, Jean},
  title = { Societas »},
  note = {in},
  editor = {alii, H.Schneider},
  volume = {t. 10, t. 11},
  publisher = {J. B. Metzler},
  date = {2001},
  pages = {664–665},
  language = {de},
  booktitle = {Der neue Pauly},
  address = {Pol-Sal, Stuttgart et Weimar}
}
@article{andreau2002a,
  author = {Andreau, Jean and Drecoll, V.Henning},
  note = {Article},
  title = { Faenus, Usura »},
  editor = {Mayer, C.},
  publisher = {Schwabe and Co},
  volume = {2},
  date = {2002},
  pages = {1225–1231},
  language = {en},
  journal = {Augustinus-Lexikon},
  number = {7-8},
  address = {Bâle}
}
@article{andreau2002b,
  author = {Andreau, Jean},
  note = {Article},
  title = { Zins, Klassische Antike »},
  editor = {alii, H.Schneider},
  volume = {12},
  publisher = {J. B. Metzler},
  date = {2002},
  pages = {813–816},
  language = {de},
  journal = {Der neue Pauly},
  number = {2},
  address = {Stuttgart et Weimar}
}
@incollection{andreau2002c,
  author = {Andreau, Jean},
  note = {Article},
  title = { Rome »},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {585–591},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{asseo2000a,
  author = {Asseo, Henriette},
  title = { Le génocide des Tsiganes »},
  note = {in},
  editor = {Cordelier, S.},
  publisher = {La Découverte},
  date = {2000},
  pages = {736 , 287–288},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire historique et géopolitique du 20ème siècle},
  address = {Paris}
}
@incollection{asseo2002a,
  author = {Asseo, Henriette},
  title = { La République et les nomades},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {1341 , 400–405},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Pais}
}
@incollection{baruch2002a,
  author = {Baruch, Marc-Olivier},
  title = { L’administration centrale de l’Etat », « Les préfets » et « Cécile Brunschvicg »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {615–621, 765–770, 1163–1166},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République}
}
@incollection{berlioz2002a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Gervais de Tilbury »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {587},
  language = {en},
  series = {coll. « Quadrige »},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{berlioz2002b,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Jacques de Vitry »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {737},
  language = {fr},
  series = {coll. « Quadrige »},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{berlioz2002c,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Mythographes »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {962},
  language = {en},
  series = {coll. « Quadrige »},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@article{berlioz2000a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Odo von Cheriton »},
  volume = {10},
  date = {2000},
  pages = {219–225},
  language = {de},
  journal = {Enkyklopädie des Märchens},
  number = {1},
  address = {Berlin, New York}
}
@article{berlioz2004a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = { Robert der Teufel »},
  volume = {11},
  note = {:},
  publisher = {Walter de Gruyter},
  date = {2004},
  pages = {734–741},
  language = {de},
  journal = {Enzyklopädie des Märchens},
  number = {2},
  address = {Berlin, New York}
}
@incollection{boureau2003a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Jacques Le Goff »},
  note = {in},
  editor = {Sales, V.},
  publisher = {Armand Colin},
  date = {2003},
  pages = {251–266},
  language = {fr},
  booktitle = {Les Historiens},
  address = {Paris}
}
@incollection{boureau2002a,
  author = {Boureau, Alain},
  note = {Articles},
  title = { Jean Peckham »},
  editor = {Gauvard, C. and Zink, M. and Libéra, A.},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {767–768},
  language = {en},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{boureau2002b,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Moyen Âge »},
  note = {in},
  editor = {Gauvard, C. and Zink, M. and Libéra, A.},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {950–953},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{boureau2002c,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Prêt à intérêt »},
  note = {in},
  editor = {Gauvard, C. and Zink, M. and Libéra, A.},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {1138–1139},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{boureau2002d,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Usure »},
  note = {in},
  editor = {Gauvard, C. and Zink, M. and Libéra, A.},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {1401},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{boureau2002e,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Trahison »},
  note = {in},
  editor = {Gauvard, C. and Zink, M. and Libéra, A.},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {1412 1413},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{boureau2002f,
  author = {Boureau, Alain},
  title = { Tyran »},
  note = {in},
  editor = {Gauvard, C. and Zink, M. and Libéra, A.},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {1422–1423},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{boutry2000a,
  author = {Boutry, Philippe},
  title = { Pio VII »},
  note = {in},
  publisher = {Istituto dell’Enciclopedia Italiana},
  date = {2000},
  volume = {3},
  pages = {509–529},
  language = {it},
  booktitle = {Enciclopedia dei papi},
  address = {Roma}
}
@incollection{chapelot2001a,
  author = {Chapelot, Jean},
  title = { Archéologie (politique de l’) »},
  note = {in},
  editor = {Waresquiel, E.},
  publisher = {Larousse et C.N.R.S. Editions},
  date = {2001},
  pages = {23–25},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire des politiques culturelles de la France depuis 1959},
  address = {Paris}
}
@incollection{chapelot2001b,
  author = {Chapelot, Jean},
  title = { Association pour les fouilles archéologiques nationales (A.F.A.N.) »},
  note = {in},
  editor = {Waresquiel, E.},
  publisher = {Larousse et C.N.R.S. Editions},
  date = {2001},
  pages = {55–56},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire des politiques culturelles de la France depuis 1959},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002a,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Jean-Denis Bredin »},
  note = {in},
  editor = {M. Winock, J.Julliard},
  publisher = {éditions du Seuil, nouvelle édition},
  date = {2002},
  pages = {216–217},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire des intellectuels français},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002b,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Le réseau du Musée de l’homme »},
  note = {in},
  editor = {M. Winock, J.Julliard},
  publisher = {éditions du Seuil, nouvelle édition},
  date = {2002},
  pages = {996–999},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire des intellectuels français},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002c,
  author = {Duclert, Vincent and Prochasson, Ch},
  title = { Présentation. Un dictionnaire pour la République »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {11 15},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002d,
  author = {Duclert, Vincent and Prochasson, Ch},
  title = { L’Amitié »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {11 15, 17–35},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002e,
  author = {Duclert, Vincent and Prochasson, Ch},
  title = { Jean Jaurès »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {87–94},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{vincent2002a,
  author = {Vincent Duclert, B.Joly et F.Monier},
  title = { La Défense républicaine »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {145–154},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{vincent2002b,
  author = {Vincent Duclert, A.Rasmussen},
  title = { La République des savants »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {439–445},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002f,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Mémoires de l’affaire Dreyfus »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {531–537},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002g,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Les Archives nationales »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {640–646},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002h,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Les Bustes et les statues »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {815–822},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002i,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Alfred Dreyfus »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {1033–1041},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002j,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Georges Mandel »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {1188–1291},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002k,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Pierre Mendès France »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {1228–1231},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002l,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Charles Péguy »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {1232–1235},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002m,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { S’engager »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {1243–1246},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002n,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Waldeck-Rousseau »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {1281–1284},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002o,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Jean Zay »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {1285–1288},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{duclert2002p,
  author = {Duclert, Vincent},
  title = { Émile Zola »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {1288},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{fridenson2002a,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = { Les entreprises publiques »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  pages = {705–713},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{grinberg2002a,
  author = {Grinberg, Martine},
  title = { Carême »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du Moyen Age},
  address = {Paris}
}
@incollection{grinberg2002b,
  author = {Grinberg, Martine},
  title = { Chandeleur »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du Moyen Age},
  address = {Paris}
}
@incollection{grinberg2002c,
  author = {Grinberg, Martine},
  title = { Danse »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du Moyen Age},
  address = {Paris}
}
@incollection{grinberg2002d,
  author = {Grinberg, Martine},
  title = { Don »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du Moyen Age},
  address = {Paris}
}
@incollection{grinberg2002e,
  author = {Grinberg, Martine},
  title = { Dragon »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du Moyen Age},
  address = {Paris}
}
@incollection{grinberg2002f,
  author = {Grinberg, Martine},
  title = { Fête »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du Moyen Age},
  address = {Paris}
}
@incollection{hubert2002a,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Colonna »},
  note = {in},
  editor = {Gauvard, C. and M. Zink, A.},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {309–310},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{hubert2002b,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Latran »},
  note = {in},
  editor = {Gauvard, C. and M. Zink, A.},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {819},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{hubert2002c,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Patrimoine de saint Pierre »},
  note = {in},
  editor = {Gauvard, C. and M. Zink, A.},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {1052–1053},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{hubert2002d,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Rome »},
  note = {in},
  editor = {Gauvard, C. and M. Zink, A.},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  pages = {1250–1251},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{hubert2003a,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { La région romaine au Moyen Âge »},
  note = {in},
  date = {2003},
  volume = {5},
  language = {fr},
  series = {Terre des villes},
  booktitle = {Rome, 2700 ans d’histoire},
  address = {Paris, Belin}
}
@incollection{hubert2003b,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { La campagne romaine pendant le haut Moyen Âge »},
  note = {in},
  date = {2003},
  volume = {5},
  language = {fr},
  series = {Terre des villes},
  booktitle = {Rome, 2700 ans d’histoire},
  address = {Paris, Belin}
}
@incollection{hubert2003c,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Les paysages médiévaux et modernes de la campagne romaine : « castelli » e « casali » »},
  note = {in},
  date = {2003},
  volume = {5},
  language = {fr},
  series = {Terre des villes},
  booktitle = {Rome, 2700 ans d’histoire},
  address = {Paris, Belin}
}
@incollection{hubert2003d,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { De l’Antiquité au Moyen Âge »},
  note = {in},
  date = {2003},
  volume = {5},
  language = {fr},
  series = {Terre des villes},
  booktitle = {Rome, 2700 ans d’histoire},
  address = {Paris, Belin}
}
@incollection{hubert2003e,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Rome, nouvelle Jérusalem »},
  note = {in},
  date = {2003},
  volume = {5},
  language = {fr},
  series = {Terre des villes},
  booktitle = {Rome, 2700 ans d’histoire},
  address = {Paris, Belin}
}
@incollection{hubert2003f,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Espace urbain et population (XIe-XIVe siècle) »},
  note = {in},
  date = {2003},
  volume = {5},
  language = {fr},
  series = {Terre des villes},
  booktitle = {Rome, 2700 ans d’histoire},
  address = {Paris, Belin}
}
@incollection{hubert2003g,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Pouvoir pontifical et pouvoir communal »},
  note = {in},
  date = {2003},
  volume = {5},
  language = {fr},
  series = {Terre des villes},
  booktitle = {Rome, 2700 ans d’histoire},
  address = {Paris, Belin}
}
@incollection{hubert2003h,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Demeures aristocratiques et militarisation du paysage urbain »},
  note = {in},
  date = {2003},
  volume = {5},
  language = {fr},
  series = {Terre des villes},
  booktitle = {Rome, 2700 ans d’histoire},
  address = {Paris, Belin}
}
@incollection{hubert2003i,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Reconstitution de Rome vers 1300 »},
  note = {in},
  date = {2003},
  volume = {5},
  language = {fr},
  series = {Terre des villes},
  booktitle = {Rome, 2700 ans d’histoire},
  address = {Paris, Belin}
}
@incollection{iacub2000a,
  author = {Iacub, Marcela},
  title = { La médecine nazie et ses victimes d’Ernst Klee »},
  publisher = {Encyclopaedia universalis},
  date = {2000},
  language = {fr},
  booktitle = {Universalia 2000, la politique, la connaissance, la culture en 1999}
}
@incollection{bras2003a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { armature urbaine »},
  note = {in},
  editor = {M. Lussault, J.Lévy},
  publisher = {Belin},
  date = {2003},
  pages = {87–88},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire de la géographie},
  address = {Paris}
}
@incollection{bras2003b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { démographie »},
  note = {in},
  editor = {M. Lussault, J.Lévy},
  publisher = {Belin},
  date = {2003},
  pages = {236–237},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire de la géographie},
  address = {Paris}
}
@incollection{bras2003c,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { forme »},
  note = {in},
  editor = {M. Lussault, J.Lévy},
  publisher = {Belin},
  date = {2003},
  pages = {376–377},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire de la géographie},
  address = {Paris}
}
@incollection{bras2003d,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { moyenne »},
  note = {in},
  editor = {M. Lussault, J.Lévy},
  publisher = {Belin},
  date = {2003},
  pages = {644},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire de la géographie},
  address = {Paris}
}
@incollection{bras2003e,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { peuplement »},
  note = {in},
  editor = {M. Lussault, J.Lévy},
  publisher = {Belin},
  date = {2003},
  pages = {710–711},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire de la géographie},
  address = {Paris}
}
@incollection{bras2003f,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { population »},
  note = {in},
  editor = {M. Lussault, J.Lévy},
  publisher = {Belin},
  date = {2003},
  pages = {726 728},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire de la géographie},
  address = {Paris}
}
@incollection{bras2003g,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { statistiques et sciences sociales »},
  note = {in},
  editor = {M. Lussault, J.Lévy},
  publisher = {Belin},
  date = {2003},
  pages = {871–872},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire de la géographie},
  address = {Paris}
}
@incollection{bras2003h,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = { transition démographique »},
  note = {in},
  editor = {M. Lussault, J.Lévy},
  publisher = {Belin},
  date = {2003},
  pages = {936–937},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire de la géographie},
  address = {Paris}
}
@incollection{mouradian2000a,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = { Arménie »},
  note = {in},
  editor = {Cordelier, S.},
  publisher = {La Découverte},
  date = {2000},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire Historique et Géopolitique du XXe s},
  address = {Paris}
}
@incollection{mouradian2000b,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = { Haut-Karabagh »},
  note = {in},
  editor = {Cordelier, S.},
  publisher = {La Découverte},
  date = {2000},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire Historique et Géopolitique du XXe s},
  address = {Paris}
}
@incollection{mouradian2001a,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = { Caucase »},
  date = {2001},
  language = {fr},
  booktitle = {K.L.E.I.O., encyclopédie Larousse sur Internet},
  address = {Paris}
}
@incollection{mouradian2001b,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = { Tchétchénie »},
  date = {2001},
  language = {fr},
  booktitle = {K.L.E.I.O., encyclopédie Larousse sur Internet},
  address = {Paris}
}
@incollection{mouradian2001c,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = { Tchétchènes »},
  date = {2001},
  language = {fr},
  booktitle = {K.L.E.I.O., encyclopédie Larousse sur Internet},
  address = {Paris}
}
@incollection{mouradian2001d,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = { Ingouchie »},
  date = {2001},
  language = {fr},
  booktitle = {K.L.E.I.O., encyclopédie Larousse sur Internet},
  address = {Paris}
}
@incollection{mouradian2001e,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = { Daghestan »},
  date = {2001},
  language = {fr},
  booktitle = {K.L.E.I.O., encyclopédie Larousse sur Internet},
  address = {Paris}
}
@incollection{nordman2002a,
  author = {Nordman, Daniel},
  title = { Frontière »},
  note = {in},
  editor = {Ch. Prochasson, V.Duclert},
  publisher = {Flammarion},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire critique de la République},
  address = {Paris}
}
@incollection{postel-vinay2003a,
  author = {Postel-Vinay, Gilles},
  title = { Agribusiness},
  note = {in},
  editor = {R. H. Strotz, J.Mokyr},
  volume = {1},
  publisher = {Oxford university press},
  date = {2003},
  language = {en},
  booktitle = {The Oxford Encyclopedia of Economic History},
  address = {Oxford}
}
@incollection{ribard2002a,
  author = {Ribard, Dinah},
  title = { occultisme »},
  note = {in},
  editor = {Aron, P. and A. Viala, D.Saint-Jacques},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du littéraire},
  address = {Paris}
}
@incollection{ribard2002b,
  author = {Ribard, Dinah},
  title = { interculturel »},
  note = {in},
  editor = {Aron, P. and A. Viala, D.Saint-Jacques},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du littéraire},
  address = {Paris}
}
@incollection{ribard2002c,
  author = {Ribard, Dinah},
  title = { romance »},
  note = {in},
  editor = {Aron, P. and A. Viala, D.Saint-Jacques},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du littéraire},
  address = {Paris}
}
@incollection{ribard2002d,
  author = {Ribard, Dinah},
  title = { rationalisme »},
  note = {in},
  editor = {Aron, P. and A. Viala, D.Saint-Jacques},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du littéraire},
  address = {Paris}
}
@incollection{ribard2002e,
  author = {Ribard, Dinah},
  title = { sensualisme »},
  note = {in},
  editor = {Aron, P. and A. Viala, D.Saint-Jacques},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du littéraire},
  address = {Paris}
}
@incollection{ribard2002f,
  author = {Ribard, Dinah},
  title = { théories de la littérature »},
  note = {in},
  editor = {Aron, P. and A. Viala, D.Saint-Jacques},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du littéraire},
  address = {Paris}
}
@incollection{ribard2002g,
  author = {Ribard, Dinah},
  title = { textualité »},
  note = {in},
  editor = {Aron, P. and A. Viala, D.Saint-Jacques},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du littéraire},
  address = {Paris}
}
@incollection{ribard2002h,
  author = {Ribard, Dinah},
  title = { littérature expérimentale »},
  note = {in},
  editor = {Aron, P. and A. Viala, D.Saint-Jacques},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du littéraire},
  address = {Paris}
}
@incollection{ribard2002i,
  author = {Ribard, Dinah},
  title = { val d’Aoste »},
  note = {in},
  editor = {Aron, P. and A. Viala, D.Saint-Jacques},
  publisher = {P.U.F},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Le Dictionnaire du littéraire},
  address = {Paris}
}
@incollection{schmitt2000a,
  author = {Schmitt, Jean-Claude and Pastoureau, Michel},
  title = { Cités »},
  note = {in},
  editor = {F. Durand-Bogaert, Y.Hersant},
  publisher = {Robert Laffond},
  date = {2000},
  pages = {771 775},
  language = {fr},
  booktitle = {Europes. De l’Antiquité au XXe siècle. Anthologie critique et commentée},
  address = {Paris}
}
@incollection{schmitt2002a,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { Folklore »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {Presses Universitaires de France},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{schmitt2002b,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { Revenants »},
  note = {in},
  editor = {Cl. Gauvard, A.de Libera et M.Zink},
  publisher = {Presses Universitaires de France},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire du Moyen Âge},
  address = {Paris}
}
@incollection{schmitt2002c,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { Historian and Images},
  note = {en russe),},
  date = {2002},
  pages = {9–29},
  language = {it},
  booktitle = {Odysseus},
  address = {Moscou}
}
@incollection{schmitt2002d,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = { The Problem of Images in the Jewish-Christian Polemics},
  note = {en russe),},
  date = {2002},
  pages = {30–43},
  language = {en},
  booktitle = {Odysseus},
  address = {Moscou}
}
@incollection{seitz2001a,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = { Architecture (politique de l’) »},
  note = {in},
  editor = {Waresquiel, E.},
  publisher = {Editions Larousse-C.N.R.S. Editions},
  date = {2001},
  language = {fr},
  booktitle = {Dictionnaire des politiques culturelles de la France depuis 1959},
  address = {Paris}
}
@misc{unknown-a,
  note = {juives. Revue d’histoire des juifs de France, 2003-1, p. 89-99.},
  language = {fr}
}
@article{zink2000a,
  author = {Zink, Anne},
  title = { Contrats de mariage et famille en Auvergne au XVIIIe siècle »},
  date = {2000-07},
  pages = {155–172},
  language = {fr},
  journal = {Bulletin historique et scientifique de l’Auvergne}
}
@article{zink2004a,
  author = {Zink, Anne},
  title = { L’émergence de Saint-Esprit-lès-Bayonne. La place d’une ville novelle dans l’espace juif à l’époque moderne »},
  date = {2004},
  pages = {9–27},
  language = {fr},
  journal = {Archives juives. Revue d’histoire des juifs de France}
}
